\soultionSection

Для решения задачи воспользуемся модулями \texttt{keccak\_256} из библиотеки \texttt{sha3} и \texttt{ecdsa\_raw\_sign} из библиотеки \texttt{py\_ecc}.

Для того чтобы найти, какие значения должно выдавать наше решения, необходимо для начала понять, что же делает данный смарт-контракт и найти условия, при которых он полностью выполнится. Для этого попробуем разобраться с каждой функцией по отдельности.

\begin{enumerate}
    \item Сначала разберемся с переменной \textit{checked}. Согласно документации Solidity, mapping - это динамическая структура данных похожая на хэш-таблицу. То есть она ставит в соответствие некоторому ключу ячейку в памяти, где записано значение этого ключа. В нашем случае это соответствие булевой переменной для каждого адреса.
    \item Переменная P имеет формат unsigned int размером в 16 бит. Она может может принимать значения в промежутке от 0 до 65535. В дальнейшем, когда в решении к этой задаче будет написано n-битное число, будет подразумеваться число, не имеющее знака, то есть всегда положительное, так как в данном контракте присутствуют только такие числа. Важно понимать, что будет происходить со значением переменной P при её переполнении, то есть если ей будет присвоено значение, выходящее за рамки данного диапазона. 
    В этом случае лишние биты будут обрезаться. Реализовать это можно при помощи операции сравнения по модулю, в случае с 16-битным числом - по модулю 65536.
    \item Функция \textit{randomize} принимает на вход 16-битное число n, а возвращает 8-битное, полученное как остаток по модулю 2 от умножения n на 1. Легко заметить, что результат всегда будет равен либо 0, либо 1, в зависимости от того, чётное число подавалось на вход или нечётное. Поэтому при обрезании до 8 бит информация теряться не будет
    \item Как мы увидим позднее, функция \textit{is\_required} является одной из самых главных для того, чтобы контракт полностью выполнился. Она принимает и возвращает 16-битное число n. Функция \textit{addmod}, вызываемая внутри, возвращает остаток от деления суммы числа n и результата функции \textit{randomize(n)} на число P. В большинстве случаев результат выражения в скобке будет больше числа P, поэтому велика вероятность, что при вычитании произойдет так называемый \textit{underflow}, то есть, когда результат будет меньше минимально возможного. Однако и в этом случае нахождение остатка от деления по модулю будет давать правильный результат.
    \item Для имплементации функции \textit{hash} необходимо посмотреть как работает функция keccak256 на языке solidity. При её вызове для нескольких аргументов данные аргументы кодируются минимально необходимым количеством байт и конкатенируются. И уже к полученному набору байт применяется keccak256.
    \item Главное назначение функции \textit{verify} - проверка соответствия адреса отправителя значениям v, r и s, полученным при подписи документа.
    
    Функция \textit{ecrecover} возвращает адрес пользователя, подписавшего документ. Данный адрес должен совпадать с адресом пользователя, обратившегося к контракту, иначе будет вызван метод \textit{assert}, который откатит все изменения к предыдущему состоянию и израсходует весь предоставленный газ. 
    
    Метод \textit{recovery} похож на метод \textit{assert} с той лишь разницей, что он не потребляет весь оставшийся газ, а просто откатывает состояние контракта и завершает выполнение функции.
    
    Таким образом, для выполнения вызванного метода значение n необходимо подобрать так, чтобы функция \textit{is\_required} от этой переменной равнялось нулю. А значения v, r и s должны быть подобраны так, чтобы адрес, полученный при помощи n, совпадал с адресом полученным из приватного ключа отправителя. Если все условия выполняются, то в соответствие данному адресу в переменной \textit{checked} устанавливается значение true, и функцию \textit{verify} можно считать полностью выполненной.
\end{enumerate}

Для начала необходимо подобрать число n, чтобы выполнялся первый require. Для этого нужно перебрать все числа на промежутке от 0 до 65535 и выбрать то из них, которое даёт 0 при вызове функции \textit{is\_required}. На самом деле, возможны несколько таких значений, но для примера, данного в задании, подходит первое из них, соответственно будем брать также первое подходящее число n.

Значения v, r, s будем получать при помощи функции \texttt{ecdsa\_raw\_sign}, которая принимает на вход два набора байт: закодированные данные и приватный ключ пользователя, - а возвращает искомые значения в целых числах. Полученный ответ перед выводом необходимо перевести в шестнадцатеричный вид и привести к нужной длине.

\codeExample

\inputPythonSource